---
title: >-
    شمارهٔ  ۵۵۶
---
# شمارهٔ  ۵۵۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز بهر صبر بلبل، بی تو در گلزار می مانم</p></div>
<div class="m2"><p>تو چون گل می روی از باغ و من چون خار می مانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مرا همچون عصا دارد ادب در وادی شوقت</p></div>
<div class="m2"><p>به جای پا سرم گر نیست، از رفتار می مانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به غیر از اشکریزی نیست شبها بی توام کاری</p></div>
<div class="m2"><p>اگر چون شمع مجلس تا سحر بیدار می مانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نگاه چشم مخمور توام افکند بر بستر</p></div>
<div class="m2"><p>مسیحا گر به بالینم رسد، بیمار می مانم</p></div></div>